# Universo de Discurso

## Olimpiadas

Las  sedes  olímpicas  se  dividen  en  complejos  deportivos.  Los  complejos  deportivos  se  subdividen  en aquellos en los que se desarrolla un único deporte y en los polideportivos. Los complejos polideportivos tienen  áreas  designadas  para  cada  deporte  con  un  indicador  de  localización  (ejemplo:  centro,  esquina-NE, etc.). Un complejo tiene una localización, un jefe de organización individual y un área total ocupada. 
Los dos tipos de complejos (deporte único y polideportivo) tendrán diferentes tipos de información. Para cada tipo de sede, se conservará el número de complejos junto con su presupuesto aproximado. Cada  complejo  celebra  una  serie  de  eventos  (ejemplo:  la  pista  del  estadio  puede  celebrar  muchas carreras distintas.). 
Para cada evento está prevista una fecha, duración, número de participantes, número de comisarios. Una lista de todos los comisarios se conservará junto con la lista de los eventos en los que esté  involucrado  cada  comisario  ya  sea  cumpliendo  la  tarea  de  juez  u  observador. Además, cada evento cuenta con una lista de los distintos deportistas, cada uno con una o varias especialidades (natación, atletismo, arco, etc), en las cuales tienen registrada su marca personal (distancia, tiempo, puntuación, etc).
